【美台軍售】不滿美國對台售武 中國外交部：將制裁相關美國企業

【美台軍售】不滿美國對台售武 中國外交部：將制裁相關美國企業

美國國務院批准對台灣出售價值約22億美元的武器，當中包括有被稱為「地表最強坦克」的108架M1A2T艾布拉姆斯（Abrams）坦克。

美台軍售引起中國強烈不滿，外交部發言人耿爽在星期五（12日）宣佈，中國將對參與此事的美國企業實施制裁。

耿爽表示，美國向台灣出售武器是嚴重違反國際法和國際關系基本準則，亦嚴重違反「一個中國」原則和中美三個聯合公報規定，損害中國主權和國家安全，「為了維護國家利益，中方將對參與此次售台武器的美國企業實施制裁。」

以M1A2T艾布拉姆斯（Abrams）坦克為例，中國的制裁對象將會是其製造商，美國國防工業承包商通用動力公司（General Dynamics）。

（中國外交郭）

Source: 支01

制裁 係咪笑話黎

人地本身有無賣開野比你先？
我夠可以制裁法拉利保時捷，反正都買唔到